\section{Lista 7}

\begin{exercicio}% exercício 29
(\(^\#29\), na lista)  Sejam \((Q_1,\leq_1)\) e \((Q_2,\leq_2)\) quasebem-ordenados (qbo). Seja \(Q=Q_1\times Q_2\) e defina \(\leq\) sobre \(Q\) da seguinte forma:
\[
(q_1,q_2)\leq (q_1',q_2')\quad \text{se}
\quad q_1\leq_1 q_1'\quad \text{e} 
\quad q_2\leq_2 q_2'.
\]
Prove que \((Q,\leq)\) é qbo.
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 30
(\(^\#30\), na lista) Mostre que \emph{não vale} um resultado análogo ao lema \ref{lem:9.3} para subconjuntosinfinitos de~\(X\), denotado por \(X^\omega\). Para isso, prove que:
\begin{quotation}
  Seja \(Q\) o conjunto de todos os pares \((i,j)\) de inteiros \(1\leq i<j\) qo (quase ordenado) pela relação \(\leq\) assim definida:
\[
(i,j)\leq (i',j')\quad\text{se}\quad
(i=i'\quad\text{e}\quad j\leq j')\quad
\text{ou}\quad (j<i').
\]
Prove que \((Q,\leq)\) é qbo e que \((Q^\omega,\leq_\omega)\) não é qbo, onde \(\leq_\omega\) é defnido de maneira óbvia (como no caso finito).
\end{quotation}
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 31
(\(^\#31\), na lista) Prove que o conjunto das árores finitas não é qbo pela relação de \emph{subgrafo}. (Veja Ex 7 do Cap. 12 do Diestel.)
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 32
(\(^\#32\), na lista) Prove que o conjunto dos grafos finitos não é qbo pela relação de menor topológico. (Veja sugestão no Ex do Cap 12 do Diestel.)
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 33
(\(^\#33\), na lista) Mostre que um grafo \G\ tem uma decomposição em caminhos (d.c.) em grafos completos se e só se \G\ é isomorfo a um grafo intervalo. (Veja Ex 21 do Cap. 12 do Diestel.)
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 34
(\(^\#34\), na lista) Seja \(n\geq 2\). Prove que \(\la(G_{n\times n})\leq n\), onde \(G_{n\times n}\) denota a grade \(n\times n\). Se não conseguir resolver para todo \(n\geq 2\), resolva para \(n=2,3,4.\).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 35
(\(^\#35\), na lista) Considere o jogo dos posiciais-e-ladrão (\emph{cops-and-robbers game}) definido na lista opcional dada. Prove que dois policiais podem capturar um ladrão visível em um grafo simples \G\ se e só \G\ é uma floresta.
\end{exercicio}

